人民銀行宣布降準0.5個百分點 多達8000億人民幣釋出！

水浸

支那樓價又要升

繼續降

廢除功能組別 2020雙普選

支行無存款,降極都唔會有錢出

印唔印都係死
根本就無錢
再多人冥幣都係廢紙

啲錢會入曬房地產同股市，然後實業繼續沉

再降落去 支那銀行好快就唔夠現金儲備

上次降完 個市跌到pk

仲比唔比普通市民過生活物價已經貴

根本都唔存在

如果無記錯已經單位數
遲d會唔會零

清緊中端人口
你覺得低端人口仲有無淨

以後手指篤數交易
接管支那寶九成為左篤數

蕭生又中

2020全面小康生活

都仲未個位數既，不過就快

自從我升中四第一次讀econ 知道咩叫存款準備金率而黎佢都一直係下降，諗返起我讀中四都差唔多10年前

消滅貧困人口嘛，係要激進少少

11年開始跌.....都係既

8000 億好少

真心唔識
即係出多左銀紙然後貶值？
請賜教

通漲gogogo

嘩咁樣真係

咁樣咪又貶值？

搵武警守晒係分行唔俾人攞錢

有得走好走啦傻9

想問銀行仲有幾多存款可以降準

有冇高手解釋下會影響乜野

正
坐等委內瑞拉超級通脹

又拎國家儲備去還債

正, 狂印吧. 最好令到人民幣變廢紙

即係require reserve

香港庫房到㩒出嚟

舊錢一直係度
準備金每1%即係銀行收到100蚊存款要放1蚊係央行
用意係確保銀行唔會拎晒所有錢做生意

咁而家降0.5% 即係銀行可以拎呢舊錢出黎用（用意係放貸出去救手緊既企業）

支爆未

之前成堆分析師都預計唔會降準，估唔到咁快就燈倒，支那真係咁唔掂

還咗錢未？

我有無記錯之前又降左次

放心一間海航負責都超過7000億
真係要還哂支那當埋條底褲都唔夠幫堆國企塡番條數

夠邊個用？

會唔會轉個撚頭就燒晒

如果武警都要攞現金咁點算？

14億人每人有$571 過年啦

個坑太深,D錢拎出來放入去聲都聽唔到

之前支國自已經講降準已經無用
本身降準個效果都係消息效果>實際效用
因為支國已經降得太多次準,
D人反而開始覺得降準係壞消息

BTW支國經濟係與別不同, 想佢爆真係唔係咁易
但外國已經唔想投資落去
因為D錢有入無出
賺左都無撚用

可以咁講
巿面上再冇足夠商品
亦未必會再走入不動產
就會出現通漲

果班分析師只係識分析經濟唔識分析支共咪錯撚哂， 人治政權用理論黎分析預咗錯。

重有兩星期"簽"協議， 我估計到時支共又搵籍口唔簽， 純粹拖時間

簽個個唔係刁帝
大筆一揮 有咩事就話個咩劉鶴自把自為
中國唔承認貿易協議

銀行存款準備金率係法例規定要銀行留返相對程度既Reserve，穩定存款者既信心，預防擠提情況出現，好似美國就定左最少要有20%. 即係你存100蚊入銀行，佢只可以借80蚊俾人.

依家大陸降到得返10%左右，即係9成錢都借晒出去，理論上係可以刺激經濟，多左人借錢做生意，令GDP上升，但相對風險高左好多.

但大陸唔可以套用以上理論銀紙隨佢印

降到0 應該夠還晒D 債

繼續卡冚卡期待支那降到0%

大陸個準其實係咪佢9up
講明要留幾多錢喺行，但實際已經用晒唔知去邊

泡沫咁大，要還都有排還啦

有冇人解釋下係咩意思
非商科JJ

習一招

佢係咪想放水比d 民企養住d 工人咋？

死晒

支國工人出人民幣， 人民幣任佢印， 保就業就係咁解

衰撚過大富翁銀紙

如果冇記錯
當Required reserves 係5% 姐係銀行每$100存款就要最少keep $5 其他$95可以借曬出去賺息
而家少左0.5%姐係每$100 就可以借$95.5
希望可以鼓勵銀行借錢俾人

冇生意都養住d 人， 習新時代中國特色社會主意

只要谷爆佢外匯就得， 支爆快出現了

有錢既快快換美金轉走

泡沫愈搞愈大
到時收唔翻就

睇嚟好唔掂了

支那物價又再貴

實行真共產主義同鎖國

豬肉又升一倍

我都想知 解咗好多次

降幾多次都得啦，反正宜家全部支付寶微信，數字黎姐

佢地講野不嬲都係唱反調

印就即刻支爆 唔印就好似cancer慢慢死咁解

佢地用支那寶we7pay,有幾多人真係會拎實錢

但如果多左錢去左不動產，其實都會貶值？

樓價升->代表市場消化唔到啲錢->通漲

清，2020年中國已經全面小康，你唔係唔知吓嘛？

曱甴平嗰頭話要去槓桿，呢頭就降reserve ratio. 準備加速支爆

老千國，九千億攞嚟香港轉港元/美元

ON9?

好想睇個泡沫爆

唔認識咩咩百分點
姐係點
求解釋

貨幣內部購買力下降
另外支幣對美金之前都有眨
即係對外匯率一齊下降

即係支那豬肉同其他物價愈黎愈貴
人民手上既現金愈黎愈唔值錢
真。食草

澳門都係啦
本來就係想搞個600億基金,
點知上年想推出個陣收左皮

呢8千億算係m0? 實際條數唔止咁小

去番07年，但07年好好境

07年無貿易戰, 支那仲做緊世界工廠
但依家...

8000億好少，真係唔夠，但減1%又會動搖根基

存準越高越多投資，而家去番07年即係市場好缺錢

之前打演藝圈回血，黎緊有咩人/群體開刀？

咁梗係缺錢啦, 依家每日都蝕緊錢, 外資又走左一堆

減到 10 左右應該都冇得再減架啦！

我都唔明
8000億流出即係點?
有無高手解釋?
申利: physics 撚

又降，上次降準好似係10月左近

一個明日大愚喎

大把啦 茅台啱啱咪捐咗

點與眾不同令到爆唔係咁易？

當年07年係成個大陸都冇資金所以要吸外資，但而家係大陸最富裕的一年，並非冇錢而係寧願留係銀行都唔投資，所以要降準

根本銀行無存款, 只係口降

成功消滅貧窮

簡單啲黎講。

當啲人存錢入銀行嗰陣，銀行會拎佢地既錢出黎借比其他公司 / 人。但係為左應付突發需要，例如有人要提款，銀行要留返啲儲備。留幾多儲備就係睇required reserve ratio (呢篇文講緊既百分點)。

呢個ratio會令到銀行hold 住左筆錢，當個ratio跌既時候，銀行就可以留少啲錢做儲備，借多啲錢出街，所以就會有所講既「8000億流出」

應該係咁除非唔係

消息封鎖,資金封鎖,違約延遲有拖無欠
私企國有,回血劍,盜用工程資金

總之就係做好對外盤數
但裏面一早散撚哂
支國個情況就係將
一堆散左既金融問題再搞散佢
外面根本上唔會睇到分別
直至外債都搞唔掂為止
有好多國家都奇怪支國d錢點來
事實就係平民同私企上面又偷又搶返來
例如佢地供緊個d退休金

最窮既一年就有份

都唔夠起明日大嶼

知唔知點解 大陸 咁盛行用支拿寶/微信支付

外債都開始違約啦

因為美國制裁
同埋其他國家發覺支那成撚日借錢俾人所以唔借錢俾佢
搞到佢得返國內平民d錢塘水混塘魚

對一個世界第二大經濟體黎講就唔多啦
前題係佢真係第二大

啲錢同冥通一樣，
地府交易所你買唔買？
買冥通賠冥通

8,000 億 ... 當你得 10 億人， 每人先多 800 ...

數字，一早匪銀體系就無錢。就算降未去曬樓市。

股市係反映後市人，你玩到降存款準備金＝無錢係事實囉。

正常銀行可以放貸個額會高左。

其實為填數做準備

支爆近了

唔簽，加稅。簽左唔做，加稅。簽左賣豆無錢找數，加稅。

銀行借多左錢出去
啲人冇錢還咪pk

問題係啲流動性唔可以離開銀行體係（現金放屋企。）

呢個問題你要咁理解
如果中央印多一萬億
然後央行有個傻佬，用呢一萬億同馬雲買咗佢間屋
馬雲又儲咗落夾萬
咁呢一萬億係冇推高到通漲
因為一般巿民，同佢哋買開嘅日用品冇受到影響
銀紙一樣咁好洗
就冇人感覺到貨幣貶值

呢個亦係一直以來
中央狂印銀紙
但係冇乜點影響消費物價嘅原因
因為樓市吸納左大部份嘅現金

但係如果而家冇人再買樓賣樓
啲錢真正去咗追逐日用商品
商品不足
就會抬高價格
先至真正影響到日常生活

還債於民

佢地真係唔識架喎

其實咁做只會令債務再推高，銀行無錢，因為好多不良企業地方政府無錢還比銀行，中共岩岩先講話要叫銀行金融機構同客戶商討延長還款期，唔想一下子令債務爆破，呢D客戶多數都係不良企業，佢地開間公司多數為左借錢轉走佢落自己袋，又有幾多人會真係做生意呢。所以最終呢8千億咪又流出晒支那，去晒澳門香港再去出國外。

應該唔會
支那最重要既底線唔洗敗敗親自簽都講掂左數
實簽左吊命先
之後咪賴鳩劉鶴囉
而且都已經 比錢買左咁多野
幾大過埋年先反口啦
估計起碼等過左第一季先反口
做下無賴拖多一頭半個月搏侵準備緊選舉唔郁佢住

14億人每人平均5舊半

最後d錢都係去哂幫堆國企塡氹

支爆

走資走到

退休基金充公晒

靜啲啦 唔好咁大聲 佢地唔想人知

咁有個問題
支那只俾買 , 唔俾賣
咁會唔會影響樓市
而d錢仲算唔算俾樓市吸納左？

其實豬肉呢單嘢支那係拆唔撚掂
係一鑊過推高晒所有肉食產品價錢 , 包括凍肉
有買開餸既巴打去一轉惠康就明我講咩
如果爆埋禽流感 , 應該可以搞撚掂支那

即係點？..
同埋咩叫降準？

豬肉價格唔係最重要嘅問題
豬肉產業先係

第一階段貿易協議，基本上確定咗美國製肉類同糧食會傾銷去強國
中國養豬業好似畀人玩咁樣
兩三年內畀人用環保條例殺業、再斥鉅額資助、再畀美國貨傾銷
正常生意人，都會畀佢政策玩到破產

所以之後中國國土內
養豬業應該接近滅絕
到時糧食就更依賴外國進口貨
一年年月月日日蠶食佢外滙儲備
外儲低過27000億，人仔就會技術性資不抵債
跟住好快人仔滙率就會崩潰

係咪即係由而家0.9 —-> 0.95？

用常理去分析支那係痴撚線的

明了

明白晒

點計8000億出來

最on9係中共逼啲銀行放貸俾中小企想救返佢哋
然後班中小企轉頭拎去炒樓

共產黨快啲收皮啦屌

風險係咪多咗機會變壞帳？

唔止係壞帳
增大銀行資金鏈斷裂嘅風險，例如擠提會較易整冧銀行

就好似美帝控制石油個原理差唔多？

降準備金對股市,匯率有乜影響?

半日就會倒跌 , 根本係圈錢慣技 , 年年降1X 20次 , 支那銀行啲 RRR 一早已經降到零